# Mars Exploration

Um conjunto de sondas foi enviado pela NASA à Marte e irá pousar num planalto.
Esse planalto, que curiosamente é retangular, deve ser explorado pelas sondas para que suas câmera embutidas consigam ter uma visão completa da área e enviar as imagens de volta para a Terra.

A posição e direção de uma sonda são representadas por uma combinação de coordenadas x-y e uma letra representando a direção cardinal para qual a sonda aponta, seguindo a rosa dos ventos em inglês.

![rosa dos ventos](http://i.imgur.com/li8Ae5L.png "Rosa dos Ventos")

O planalto é divido numa malha para simplificar a navegação. Um exemplo de posição seria (0, 0, N), que indica que a sonda está no canto inferior esquerdo e apontando para o Norte.

Para controlar as sondas, a NASA envia uma simples sequência de letras. As letras possíveis são "L", "R" e "M". Destas, "L" e "R" fazem a sonda virar 90 graus para a esquerda  ou direita, respectivamente, sem mover a sonda. "M" faz com que a sonda mova-se para a frente um ponto da malha, mantendo a mesma direção.

Nesta malha o ponto ao norte de (x,y) é sempre (x, y+1).

Você deve fazer um programa que processe uma série de instruções enviadas para as sondas que estão explorando este planalto.
O formato da entrada e saída deste programa segue abaixo.

A forma de entrada e saída dos dados fica à sua escolha.


## ENTRADA

A primeira linha da entrada de dados é a coordenada do ponto superior-direito da malha do planalto. Lembrando que a inferior esquerda sempre será (0,0).

O resto da entrada será informação das sondas que foram implantadas. Cada sonda é representada por duas linhas. A primeira indica sua posição inicial e a segunda uma série de instruções indicando para a sonda como ela deverá explorar o planalto.

A posição é representada por dois inteiros e uma letra separados por espaços, correpondendo à coordenada X-Y e à direção da sonda.
Cada sonda será controlada sequencialmente, o que quer dizer que a segunda sonda só irá se movimentar após que a primeira tenha terminado suas instruções.

## SAÍDA

A saída deverá contar uma linha para cada sonda, na mesma ordem de entrada, indicando sua coordenada final e direção.

### Exemplos de Entrada e Saída:

#### Entrada de Teste:
```
5 5
1 2 N
LMLMLMLMM
3 3 E
MMRMMRMRRM
```

#### Saída esperada:
```
1 3 N
5 1 E
```

## Especificacao Tecnica

Aplicacao que simula o envio de uma sonda de exploracao para o espaco
Para lancar a sonda basta usar a seguinte a **api** documentada no [swagger-2](http://localhost:8080/swagger-ui.html)

### Tecnologias

- Java 10
- Gradle
- Docker e Docker Compose
- Spring Boot (web e data-jpa)
- Spring Test (junit, mockito e hamcrest)
- BDD com Karate
- Swagger

### Executando

A aplicacao foi "Dockerizada" para facilitar a execucao da mesma
desta forma conseguimos executar a apliacao da seguinte forma:

```shell
$ ./gradlew clean build & docker-compose up
```


